學習美式英語是否更實際？

我的工作經常要接觸英美人士，經驗所得，American English speakers聽學英式英語non-natives講嘢會覺得好難跟，（就算佢哋學得好好），主因係 1.響音後沒有R音他們覺得很難理解；2.英式的L分dark L和light L 但美加一般只用dark L；3.英式的抑揚頓挫比較難使用，更難學得好， 學得唔夠好俾人覺得好造作。

學美式全球通用，又有咁多劇集電影音樂帶來接觸機會；另外就算練好英式，學唔到佢哋嘅用字同幽默，都會好容易暴露自己不足。

我係網上討論區見到以下美國老師留言：
[Perhaps] you speak British English with a light foreign accent, and to an American, it sounds like a heavy foreign accent; we don't notice that 70-80% of it is just that you're using British pronunciations. I used to teach ESL, and another teacher mentioned this. Once I thought of the students as having learned British English, it's amazing how much "better" they sounded to me.

大家點睇？ 你哋學開邊種？

祖國唔學學美帝 ?

無論學邊一種，去到外國都唔會即刻習慣當地既口音同slang
學邊種影響唔大，有一定基礎就pick up 得到當地既英文
英國可能另計

Singlish

係香港讀書生活工作學邊種更好？

其實唔使在意，你本嚟都係外國人，根本無人理你咩accent，除非人地真係聽唔明

英式易讀啲

音節尾R 唔發音
Glottal T

唔係要扮嘢目的只係想提升表達能力，提升職場競爭力

非母語就一定有accent
歐洲人講英文都有accent啦
唔明點解有人成日都會覺得有accent就係唔好

British accent for sure

英式同美式口音喺表達能力不見得有分別，更何況係競爭力

你唔係以為將個「R」讀卷利d誇張d就係美式？
你學到先算啦

利申：美帝大學畢業

學習＝/=使用，完全取代

我係想討論香港人應否用General American English作為學習model

我傾向相信Critical period hypothesis，亦反對盲目追隨外國口音嘅英語霸權

現代英語都係美國為主
你上YouTube幾何聽到British accent

討論這個題目本身已經好錯
1. 無人控制到香港人學咩形式的英文，更遑論去學習

2. 睇下咁多年學英文的成果，只有學英文這回事，哪有分英式美式，你唔係以為大家學緊英式？英文好多老師都識教，但哪有老師識教英式英文，單係講到流利的英式英語的老師已經廖廖無幾

去學啦，唔好諗咩應唔應該，諗壞腦

英國入面都大把唔同口音，同埋rp冇glottal t

香港人用英式英文

美國唔係都一堆口音？好似波士頓口音唔發r音？

學利物浦口音

咁睇字典都分美式英式啦，都要㨂一個讀㗎

我覺得呢個問題每個serious learner都要思考， 撈埋英美嘅讀音同用字係會令外國人困惑， 好多時學校教音標都會揀英或者美

你學美式英式一開口咪又係港式

香港人d所謂英式口音九成都好難聽

係架，所以正常人咪求是但揀一個讀，仲要一個字英式一個字美式咁讀，無問題wo

但好似樓主咁諗邊樣實際邊樣好咪諗壞腦囉

用到先得架，唔好話中學，你試下去大學叫人用英式和美式來講同一句，你覺得有幾多人做到？

掌握左某樣野先有資格講用唔用 和 應唔應該用

單係學英文對大部分香港學生來講已經好難，再分咩美式英式？屌你咩

Exact7ly

係呀，有本地特色係好事，目標係盡量提升清晰度，畀人有專業嘅感覺冇錯喎

你就咁講得通順先學人練accent啦 未學行先學走
見過一堆英文都未流利 eh頭eh尾 想跟我學British Accent

即係乜意思?

唔一定要先講得通順先留意發音，例如遇到唔識嘅字查字典見到兩套音標／用法都會想揀一套記住

再者我都唔只係集中喺單字嘅發音， 仲會考慮 抑揚頓挫 同用字， 個標題都唔係淨係針對口音

請問你咩背景會有人搵你練口音？

除左口音，其實根本連 spoken grammar 甚至 written grammar 一般都唔會有人理

係得出 black & white 先有影響

當地中學靚仔 grammar 隨時差香港三大畢業一半，但 conversational / daily English 實際好三大十倍

好想可以好似人地咁講得咁流暢，同埋識咁多vocab

學美式係容易d因為多resources。同埋個人覺得British accent 好難後天學得好而唔扮野

冇人學日式

Za Warudo!!!

澳式
Today is a good day to die

印度人喺西方國家大公司入面（唔止it,連advisory,銀行,保險公司）做到高層多過abc / bbc / cbc

你估邊個口音喺你耳中好聽d?

諗明呢點
你就唔會再糾結喺口音呢d咁低層次嘅嘢

印度好多人英文係母語，但英文對我地係外語，所以先想揀一個學習model

咪一鳩野 根本九成人連英文都未講得好 仲討論英定美式市英文

你好似舊sponge咁樣吸收哂咪得囉

英美混合係比較容易帶來誤會，外國人更加難理解

例子？ 基本上color colour依啲已經generalize咗

除咗一啲slang expression係regional

我諗唔到有咩會產生misunderstandings

因為佢哋聽到最明顯就係呢個分別，但係唔知自己有好多vowel同consonant都miss左，我覺得如果搞清楚堆vowel已經聽好好多

不過近代香港人accent應該唔難明，識多d字，流暢d已經好好。

真 好少聽到係好聽既

憑咩咁有自信覺得香港人講得出英式口音，點學都一定最重港式口音，搞得掂港式口音先再諗英定美口音
其實咩口音都好，最緊要溝通到，下下諗人地唔鐘意你口音，到時唔敢講仲衰

睇你英文用咩串法啦
英式咪英國音
美式咪美國音
用開英式串法但用美國音講野咪一樣好怪

利申：黎左美國10年+
見到用our唔係or會覺得怪,
同埋見到 metric 唔係 imperial都怪啦
你香港人用慣左又想轉 imperial咩
大家就下其實冇咩問題，美國本土太多唔同種族既人
大家冇咩介意，靠自信講出黎唔係重到聽唔明都ok

英美混合係講緊讀音？定用字？

用字方面，我同意係可能會帶來誤會

讀音方面，到底何謂英式口音同美式口音先？而且你計唔計埋 regional accents？樓上都有人講過 Bostonian accent 都唔發 r 音，咁如果我學嘅就係呢款美式口音，我算唔算混合咗英式唔發 r 音？

美國佬會笑所有人既英文口音包括英國人
係佢地垃鳩圾，唔洗跟佢地。

konglish咪算

bottle of water